<Picture>
  <TitleEng>Y-12</TitleEng>
  <TitleEsp>Y-12 </TitleEsp>
  <Price>5</Price>
  <Dimentions>998x1597</Dimentions>
  <DescriptionEng>
  </DescriptionEng>
  <DescriptionEsp> “Heraldo de Cuba”. Serie “Joven vendiendo periódicos”</DescriptionEsp>
  <Properties>
    <Property name="Description" language="1033">
    </Property>
    <Property name="Descripcion" language="3082"> “Heraldo de Cuba”. Serie “Joven vendiendo periódicos”</Property>
    <Property name="Emition" language="1033">
    </Property>
    <Property name="Emision" language="3082">Estudio Roto </Property>
    <Property name="Coments" language="1033">
    </Property>
    <Property name="Comentarios" language="3082">El “Heraldo de Cuba” fue un diario de información y de combate, en su tiempo uno de los diarios más importantes y de mayor circulación en el país. Fue fundado el 6 de diciembre de 1913 por el notable periodista y diplomático Manuel Márquez Sterling, con el deseo de instituir una tribuna que señalara los rumbos que se debían tomar para la consolidación de la nación cubana. Sin embargo, en 1915, al chocar con otros intereses, Márquez Sterling abandonó el periódico, que fue vendido al doctor Orestes Ferrara, Representante a la Cámara y destacado publicista, quien aportó grandes recursos económicos en mejorar su publicación.  Así  alcanzó una circulación diaria promedio de 50 mil ejemplares, y contó en su cuerpo de redactores con elementos altamente representativos del periodismo cubano y múltiples corresponsales en todo el mundo que le enviaban con periodicidad los principales acontecimientos de interés literario, político y científico. 
No obstante, su línea ideológica y la vibrante rectitud de sus editoriales le produjeron múltiples dificultades, siendo secuestradas con frecuencia sus ediciones. En 1916 fue clausurado por órdenes del Presidente Menocal, logrando ser restablecido a finales de 1918.
A pesar de su importancia no apareció reflejado en las grandes series OPF, debido a que surgió posteriormente a estas.</Property>
  </Properties>
</Picture>